【第一章】騒動の後に

　場所はガルアーク王国、王都。貴 久 を殴 り飛 ばし、セントステラ王国所有の魔 道 船 から飛び降りた後。リオは美 春 を抱 きかかえたまま、沙 月 とシャルロットがいる屋上庭園へと鮮 やかに着地した。

「ハルト君！　美春ちゃん！　大 丈 夫 、怪 我 はない!?」

　沙月はリオに抱 えられた美春の姿を確 認 すると、慌 てて駆 け寄 る。

「はい。ハルく……ハルトさんのおかげで」

　美春はリオの顔をちらりと見上げながら、沙月に応じた。が、リオと視線が合うと、気 恥 ずかしそうに俯 いてしまう。その一方で、リオは微 かに口 許 をほころばせながら、美春のことを地面に立たせてやった。

「……そう」

　沙月は妙 な雰 囲 気 を感じ取ったのか、相 槌 を打ちながら美春とリオの顔を順に窺 う。いったい何かあったのだろうか、と。

　少し気になった。だが、今は他にも気になることはある。

「それで、貴久君は？」

「まだ船の中にいます。今は気絶しているんじゃないかなと」

　リオはそう答えて、遙 か上空を飛行するセントステラ王国の魔道船を見つめた。ほんの少しだけバツが悪そうなのは、正当防衛とはいえ貴久を殴り飛ばしたからだろうか。

「気絶って……。ふふ、そっか」

　沙月はぱちくりと目を瞬 いたが、しかる後、くすりと笑 みをこぼした。

「それで、この後はどうしましょうか？」

　リオは困り顔で尋 ねる。

「どうって……。悪いのは貴久君でしょ。嫌 がる美春ちゃんを無理やり誘 拐 しようとしたんだから。どうしてこんな真 似 をしたのか、連 れ戻 してきっちりと問 い詰 めないといけないんじゃない？　王様達 もいる前でね」

　沙月は貴久に対する憤 りを込めて語りながら、後から近づいてきたシャルロットに視線を向けた。すると――、

「それでは、お三方をお父様のもとへご案内いたしましょう」

　シャルロットは落ち着いた声で提案する。

「でも、先に貴久君を連れ戻さないと。このままだと魔道船で王都からはなれていきそうだし……」

　沙月は空を見上げて、そう語った。

「ご心配には及 びません。タカヒサ様でしたら直に城へ運ばれてきますので」

　と、シャルロットは確定事 項 であるかのように言う。

「……なんで？」

　そんなに落ち着いているのか。沙月は戸 惑 いがちに尋ねる。

「現在、王都は我 が国 の魔道船 艦 隊によって包囲されていますから、根本的な問題として出国が困難です。加えて、リリアーナ王女もお父様のもとにいらっしゃいますから、主を乗せていない状 況 で乗組員が強行突 破 を図 るとも思えません。そんな真似をすれば我が国に対する実質的な宣戦布告にもなりかねませんし」

　と、シャルロットは微かにほくそ笑み、そらんじるように語る。それはまるで貴久が騒動を起こすことを事前に予想していたかのような対応だった。

「……そう」

　いくら何でも準備が良すぎやしないだろうか。沙月はそう思ったのか、瞠 目 して相槌を打つ。その一方で――、

（……魔道船の艦隊が王都を包囲していた、か）

　リオも沙月と同じように、シャルロットの説明に引っかかりを覚えていた。

「……どうして魔道船の艦隊が王都を包囲していたの？」

　と、沙月はシャルロットに問いかける。

「ハルト様のご活 躍 で筋書きは大きく書 き換 えられてしまいましたが、もともとタカヒサ様の企 みは失敗する手 筈 になっていた、ということです」

　シャルロットはリオに視線を向けながら答えて、ふふっと悪戯 っぽく微笑 む。

（つまり、美春さんが誘拐されることは事前に知っていた、ということか）

　リオはすぐにそのことを察した。そして、どうして黙 っていたのか、そのことに考えを巡 らせる。

「……シャルちゃんは、貴久君が美春ちゃんを誘拐することを知っていたの？」

　沙月は唖 然 と口を開けて確認した。

「はい。実際に誘拐を行うかどうかは半信半疑でしたが、セントステラ王国のリリアーナ王女から内々に情報を得ておりましたので」

「ちょ、ちょっと、ちょっと！　じゃあ、こんなことになる前に貴久君の暴走を防げていたんじゃないの？」

　シャルロットがしれっと頷 くと、沙月は泡 を食って訴 えた。

「それが難しかったからこそ、次善策として事後の阻 止 を計画していたのです。下手に事前に阻止しようとすれば、最悪の結果をもたらしかねませんでしたから」

　と、シャルロットはあくまでも落ち着いた声で答える。沙月はそれで冷静さを取 り戻したのか、嘆 息 してこう尋ねる。

「最悪の結果って？」

「控 えめに申し上げるなら、タカヒサ様がお城の中で神装の力を使って暴れることも辞さず、その場の勢いに任せてミハル様の拉 致 を行っていたことでしょうか。その過程で少なからず死傷者が発生してしまい、ミハル様と一 緒 にタカヒサ様の行方 がわからなくなってしまうことが予想されました」

「なっ……」

　自分の知る貴久ならそんな真似をするはずはない。咄 嗟 にそう思ってしまったのか、絶句しかける沙月だったが――、

「……ううん、そっか。貴久君はそこまで思い詰めていたのね」

　シャルロットの語った推測を、すぐにありえる事実として受け止めた。実際に貴久は美春の拉致を試みたのだから。

「ご理解が早くて何よりです。ハルト様との決 闘 後、リリアーナ王女がタカヒサ様の目 論 みを知って諫 めようとしたそうですが、まともな話し合いができる精神状態ではなかったとか。勇者を辞 めるとリリアーナ様を脅 し、強 引 にミハル様の誘拐に協力するよう約束させたそうです」

「……そう」

　沙月はいたたまれない顔で相槌を打った。

「本来なら自国の勇者であるタカヒサ様の意に沿う形で動くのが王女であるリリアーナ様のお役目ですが、今回ばかりは例外となりました。表面上はタカヒサ様のために様々な手配をするフリをして、暴走するタカヒサ様をお止めするべく内密にお父様に助力を乞 われました。それがほんの小一時間ほど前のことです」

　シャルロットは滔 々 と事情を語る。

（今にも暴走するのは目に見えていたから、せめて手 綱 を握 った状態で暴れさせておきたかった、ということか）

　リオはシャルロット達の意図を的確に推察した。

「ですので、時間的に余 裕 のない状況下で確実に犯行を阻止すべく、可能な限り秘 密 裏 に行動せざるをえなかった、というのが実情です。結果として一時的とはいえミハル様が実際に誘拐されてしまうリスクを看過せざるをえず、断腸の思いではありましたが。申し訳ございません、ミハル様」

　シャルロットは掻 い摘 まんで説明を行うと、最後に顔を曇 らせて美春に謝罪した。

「いえ、こうして無事にこの場にいますし。ハルトさんが、助けてくれたので」

　王女であるシャルロットに頭を下げられ、反射的にかぶりを振 った美春だったが、リオを見やるとぎこちなくなって硬 直 する。

（なーんか美春ちゃん、ハルト君のことを意識すると途 端 に恥 ずかしそうにしている気がするんだけど……。ハルト君は落ち着いている感じだけど）

　と、沙月は密 かに観察し、分 析 した。

「策を張 り巡らせ、計算通りに事態が推移していた中で、唯 一 、計算外だったのはハルト様の能力が我々の想定を遙かに凌 駕 していたことです。まさかこれほどあっさりとミハル様を奪 還 してしまうとは。まったく、とんだ大 番 狂 わせです」

　シャルロットが悪戯っぽく微笑んで、リオに視線を向ける。

「却 って事態を掻き乱してしまったようで、失礼いたしました」

　リオは粛 々 と頭を下げた。

「いえいえ、とんでもない。ミハル様を少しでも早く保護できたのですから、それに越 したことはないではありませんか。それに、ハルト様がお城から飛び立った時は、個人的にかつてないほどに胸がときめいてしまいました。とても素 敵 でしたよ。このお話をお聞きになれば、お父様の覚えもさらにめでたくなるのではないかなと」

　シャルロットはそう言って、好 奇 以上の熱が籠 もった眼 差 しをリオに向ける。そのままじいっとリオと視線を合わせようとした。

「……恐 縮 です」

　リオは妙に長く視線を向けられると、少し気まずそうな顔になる。

「ふーん……」

　沙月もじっとリオの横顔を見つめた。美春もさりげなくリオの顔色を窺っている。それらの視線に気づくと、リオは居 心 地 が悪そうに表情を取り繕 った。

「ふふ。では、お父様のもとへご案内いたしますね。タカヒサ様がお戻りになる前にしておいた方がいい話もあるでしょうから」

　シャルロットは蠱 惑 的 に微笑むと、身体 の向きを反転させて歩きだす。だが、すぐにピタリと立ち止まると「ああ。ですが、その前に」と前置きして――、

「これは先にお伝えした方がいいかもしれませんね。お父様を交えた話し合いの前に事実を受け止める時間があった方がいいと思うので」

　くるりと振り返 りながら、そう話を切り出した。

「何を？」

　と、沙月はシャルロットに視線を向けて尋ねる。

「皆 様 に事前に事情を説明できなかった理由とも絡 む話です。おそらくはかなり動 揺 されると思ったものですから」

　シャルロットは少し物 憂 げな顔で、沙月と美春の顔を順 繰 りに見つめた。そして、最後にリオの顔も一 瞥 する。

「……どういうこと？」

　沙月はわずかに身構え、美春と顔を見合わせた。すると――、

「ミハル様の誘拐には、アキ様も積極的に協力していた、とのことです」

「なっ……」

　シャルロットが突 きつけた事実は、沙月達を動揺させるには十分すぎるものだった。

◇　◇　◇

　それから、リオ達はシャルロットに促 されて、王族のみが使用を許されているガルアーク王国城の応接室を訪 れた。亜 紀 が美春の誘拐に協力していたという話については戸惑いが大きかったが、とりあえずは移動を優先させることにしたのだ。

　室内にはガルアーク国王のフランソワと、セントステラ王国の第一王女であるリリアーナが待ち構えていて――、

「ミハル様……」

　リリアーナは美春の姿を確認すると、ぱちりと目を瞬いた。貴久が騒 ぎを起こしたはずなのに、なぜ美春がこの場にいるのか驚 き、疑問に思ったのだろう。

　一方で、フランソワは娘 のシャルロットにさりげなく視線で問いかける。いったい何があったのか。状況を説明せよ、と。

「予想外の事態が起きているように見えるかもしれませんが、問題はありません。ハルト様がお一人でお空を飛んで、ミハル様を連れ戻してきただけですので」

　シャルロットは二人の反応を見てくすりと笑うと、簡潔かつ端 的 に告げた。しかし、フランソワもリリアーナも面食 らったのか、その表情には少なからず驚きの色が滲 んでいる。というのも――、

「……空を飛んだ、だと？」

　シュトラール地方で空を飛ぶ手段といえば魔道船に乗るか、飛行が可能な騎 獣 に跨 がるしかないのだ。リオがあたかも自力で飛行したかのように言われれば、面食らうのも無理はないだろう。

「そのままの意味ですわ。ハルト様は魔 剣 の力を使って空を飛べるようでして、タカヒサ様が乗られた魔道船に乗り込んでしまったのです。タカヒサ様はお空の上で気絶されたようですが、余計な手間も省けて直に運ばれてくるのではないかと」

　シャルロットはリオを見やりながら、上 機 嫌 に語った。

「……ふっ、ははは。なるほどな。そなたにはつくづく驚かされるぞ、ハルトよ」

　フランソワは呆 け気 味 に話を聞いていたが、娘であるシャルロットの話に嘘 はないと判断したのか、愉 快 そうに笑みをこぼしてリオを見やる。

「恐 れ入 ります」

　リオはきまりが悪そうに頭を下げた。

「それで、サツキ殿 達 にどこまで話したのだ、シャルロットよ？」

「我々が秘密裏に動いていた経 緯 に関しての大まかな情報の共有は既 に行いました。ですがやはり動揺は大きいようでして、まだ冷静に状況を受け止め切れていないようです。直接の犯行に及ばれたタカヒサ様に対しては憤りの念が強いのでしょうが、犯行に密かに関 与 していたアキ様に対しては色々と複雑な思いを抱かれているようでして」

「ふむ。まあ、無理もあるまい」

　シャルロットとフランソワの視線はリオと一緒にいる沙月と美春に向けられる。

「聞かせてくれませんか？　貴久君と亜紀ちゃんがどうして美春ちゃんのことを誘拐しようとしたのか。その細かな経緯を」

　沙月はそう頼 んで、静かに息を呑 んだ。

「その役割は現場に居合わせたリリアーナ王女が適任であろう。まあ、座 るといい」

　フランソワはリリアーナを見やりながら、沙月達に着席を促した。

「では、サツキ様とミハル様はそちらにお座りください。ハルト様はこちらへ」

　シャルロットは沙月と美春に空席の上座を勧 めると、自身はリオと並んで腰 を下ろすべくその腕 をそっと絡めて引っ張る。

「失礼いたします」

　リオはシャルロットに促されるまま着席した。美春と沙月はその光景を見届けると意味ありげに顔を見合わせ、どちらともなく二人で並んで腰を下ろす。

「話を聞かせてもらう前に一つ。亜紀ちゃんと雅 人 君はどこにいるんでしょうか？」

　沙月はフランソワを見て尋ねる。

「騒ぎが起きた時点ですぐに身 柄 を確保させた。今は不測の事態が起きたとだけ伝えて別室に待機させている」

　フランソワは亜紀と雅人の所在を沙月達に教えた。

「わかりました。では、話を聞かせてください」

　沙月はそう言って、リリアーナに視線を向ける。

「畏 まりました。では、最初にタカヒサ様がこのような愚 行 をしでかした動機について。ご存じかと思いますが、タカヒサ様はミハル様に恋 愛 感情を抱いておいでです」

　リリアーナは美春を見やり、まずは貴久の恋愛感情に言 及 した。

「そうですね」

　沙月は当然のように頷く。その一方で、美春はわずかに面食らい、少しばかりバツが悪そうな顔になる。リオは特に表情の変化を見せずに話を聞いていたが――、

「だからこそ、タカヒサ様はミハル様と再会できてとてもお喜びになりました。そして同時にとても焦 りました。ミハル様の傍 に自分の知らない親しい男性がいたことに」

　そう説明するリリアーナに見られると、少しだけ遠い目になった。

　状況が似ていると思ったのだ。前世で高校に入学した天 川 春 人 が、美春と一緒にいた貴久の姿を見た時と。結果として天川春人は強い喪 失 感を抱きながらも、その喪失感以上の焦りを抱くことはなかった。が――、

「ミハル様がアマカワ卿 のことを強く慕 っていることを知って、アマカワ卿がどのような御 仁 なのかを知って、タカヒサ様の焦りは次 第 にアマカワ卿への対 抗 意識へと変わっていきました。そして、ミハル様がアマカワ卿のもとに残ると仰 ったことで、その対抗意識はまごうことなき嫉 妬 へと完全に変 貌 したのです」

　貴久の場合は美春を失ってしまうという焦りが対抗意識となり、嫉妬心を抱くまでに至った。

「嫉妬は人の目と思考を曇らせます。タカヒサ様の場合は特にそれが顕 著 でした。人一倍に想 いが強くて、人として未熟で、心の弱い人なのでしょう。だから自分の置かれた状況を客観視できず、現実を受 け容 れることができず、自分の弱さと向き合うこともできなかった。嫉妬心を抑 えることができずアマカワ卿に決 闘 を申し込み、敗北してもミハル様のことを諦 めることができず……。その結果がミハル様の誘 拐 騒 動 です」

　リリアーナは分析を交えつつ、貴久の心情の推移を語った。

「………………」

　沙月も美春もいたたまれない面 持 ちで押 し黙っている。

「タカヒサ様はアマカワ卿と一緒にいてもミハル様が不幸になるだけだと主張し、お二人を引 き離 そうと決闘を挑 まれましたが、本当はご自身がミハル様と一緒にいたかっただけなのです。戦う前からアマカワ卿に敗北していたことはわかっていたのに、それを認めるのが嫌だから、駄 々 をこねた子供みたいな方便を口にして……」

　この世界に来てから最も身近にいたからだろうか。それとも王族としての観察眼によるものか。リリアーナは的確に貴久の心情を言い当てた。

「……百歩譲 って気持ちは理解できるけど」

　沙月は渋 い表情になる。

「アマカワ卿との決闘に敗れても、タカヒサ様はミハル様と離れ離れになることを受け容れることができませんでした。闘技場を立ち去ったタカヒサ様に私とアキ様が城内で追いつくと、ミハル様をアマカワ卿から遠ざける方法を考えると仰いました」

「本当に子供ですね……」

　沙月は話を聞いている内に憤ってきたのか、怒 気 を込めて言う。

「私はタカヒサ様に帰国を進言しました。頭を冷やすために、ミハル様やアマカワ卿と距 離 を置くべきだと。それは駄 目 だと、にべもなく一 蹴 されてしまいましたが……」

　リリアーナはそう語ると、ひどく哀 しそうな笑みを覗 かせた。そして――、

「私はタカヒサ様には選 択 肢 が存在しないことを強調するため、唯一にして最も破 滅 的 な方法を突きつけました。まさか嫌がるミハル様を無理やりセントステラ王国へ連れて行くおつもりですか、と」

　そんなわけにはいきませんよね？　という話の流れに持っていくのがリリアーナの狙 いだったわけだが、あいにくとこの時の貴久は判断能力を想像以上に欠いていた。

「まさか……。それを鵜 呑 みにしちゃったんですか、彼 ？」

　沙月は唖然と目をむいて尋ねる。

「……はい。ミハル様を誘拐した後にちゃんと話をすればわかってくれるだろう、と。完全に私の失言がきっかけとなってのことです。申し訳ございませんでした」

　リリアーナは自らの発言をひどく悔 いるように、頭を下げた。

「いやいや、普 通 ならそれで思い留 まるというか、そこで『よし、やろう』だなんて思いませんから……」

　沙月はひどく呆 れながら、リリアーナに非はないと告げる。美春も同じように思ったのか、こくこくと頷いていた。

「ですが、私のこの発言がきっかけとなったことは事実なのです。なんとかタカヒサ様を思い留まらせようと必死に説得を試みましたが、聞き入れようとはしてくださりませんでした。ミハル様を連れて行くことができないのならもうセントステラ王国には帰らないと、勇者を辞めると仰りました」

「…………」

　沙月は再び言葉を失い押し黙ってしまう。すると――、

「一つ。リリアーナ王女を擁 護 するのなら、六 賢 神 を信 仰 する国にとって勇者殿 の離 叛 は国が傾 きかけないほどの惨 事 だ。脅しとしては十分に機能しうる」

　今に至るまで黙って話を聞いていたフランソワが口を開き、会話に加わった。

「サツキ様に離叛されてしまったら、我が国も困ったことになってしまいますからね」

　シャルロットもふふっと微笑んで補足する。

「信 頼 関係が破 壊 されるような事情もないのに、そんな真似はしませんよ」

　沙月は嘆息し、頭を押さえて語った。すると、シャルロットは不必要に話を掘 り下 げることはせず――、

「それはそうと一つ気になったのですが、タカヒサ様はどうしてハルト様と一緒にいてもミハル様が不幸になるだけだと仰ったのですか？」

　まったく関係のない問いをリリアーナに発した。

「サツキ様やミハル様がもともといらした世界では、人殺しという行 為 がひどく忌 避 とされているとか。どうやらそのことが関係しているようです。その、アマカワ卿に人殺しの経験があることが気に食わないとかで……」

　リリアーナはリオを見やり、気まずそうに説明する。

「ハルトは風来の剣 士 であったのだから、旅の過程で野盗に襲 われれば防衛のために人を殺すくらいはするだろうよ。リリアーナ王女の語り口からすると、正当防衛でも忌避されるように聞こえるのだが、どうなのだろうか、サツキ殿よ？」

　フランソワは不思議そうに尋ねた。

「……まあ、たとえ正当防衛であろうと、その事実を知られれば社会的に後ろ指を差されやすい国ではあったかもしれませんね」

　沙月は少し苦い顔で答えた。

「まあ、時と場合に応じて個人の殺人が犯罪になるのはこの世界でも同様ではあるのだが、法と秩 序 によって認められている殺人すら忌避されるとは、常識の違 いは大きそうだな。話の腰を折ってすまなかった。話を戻してくれ、リリアーナ王女よ」

　フランソワは興味深そうに唸 ると、舵 を取ってリリアーナに先ほどまでの話の続きをするように促す。

「はい。ミハル様の誘拐を現実的な選択肢として考えた時点で、タカヒサ様は引き戻せないほど意固地になっておられました。その後も私の説得が功を奏することはなく、アキ様にも説得を頼みましたが……」

　と、リリアーナが暗い顔で説明を再開すると――、

「……亜紀ちゃんは、貴久君になんて言ったのでしょうか？」

　美春がいたたまれない面持ちで、おずおずと尋ねた。

「ミハル様の代わりに私がいるから、それでは駄目なのかと」

「……それで、貴久君の答えは？」

　今度は沙月が尋ねる。

「言葉では何も。ですが、駄目だと答えているようなものでした。それでアキ様までもが壊 れたようにタカヒサ様に協力すると申し出て……」

　リリアーナがやおら首を横に振ると――、

「そう、ですか……」

　沙月も美春も苦々しい顔になった。

「そこから先はもう手の施 しようがありませんでした。タカヒサ様のお考えに強く反対したからか、私は少なからず警 戒 されてしまったようで、緊 迫 状態となり……」

「それで、リリアーナ様は貴久君に協力することになったと？」

　リリアーナが曇り顔で言葉を濁 すと、沙月が展開を推測する。

「はい。あくまでも表面上は、ですが。この時点で私は単独での解決を諦めました。タカヒサ様に譲 歩 して恭 順 する姿勢を示しつつ、その裏でフランソワ国王陛下に事態解決の協力を要 請 することを決めたのです」

　できれば貴久のことは裏切りたくはなかったのだろうか。そう語るリリアーナの表情からは罪悪感が垣 間 見 える。

　すると、ここでフランソワが口を開き――、

「ミハル殿にも、サツキ殿にも、ハルトにも、事前に事情の説明ができず、申し訳ないことをした」

　国王として軽々に頭を下げる真似はしないはずだが、この時のフランソワは粛々とこうべを垂れて謝罪した。

「いえ、むしろこんなことになってしまったのは、私にも責任があるといいますか、皆 さんにご迷 惑 をおかけしてしまい……、申し訳ございませんでした」

　美春は亜紀と向き合ってこなかった己 の過去を悔いるように、頭を下げ返した。亜紀との関係が表だって拗 れるのを恐れて、向き合うことをしないまま傍にい続けて、潜 在 的 に抱えていた問題を長年に渡 って見て見ぬ振りをしてきたから……。

　すると、沙月も複雑な表情で口を開き――、

「私も、結果として最善の形で対処されたと思いますから、美春ちゃんが納 得 しているのなら、何も言うことはありません」

　と、語った。本当はちょっと思うところもあるというか、阻止する手筈が整っていたとはいえ一時的に美春が誘拐されてしまうことを看過していたことに心理的な抵 抗 はあるのだが、だからといって沙月がフランソワ達の立場に置かれていたらもっと上 手 く事態の対処ができていたとも思えなかったからだ。仮にそうなったとして、フランソワ達が危 惧 しているような事態へと状況を悪化させていた可能性は高い。

「お二人が納得しているのなら、私から申し上げることもございません」

　最後にその場の面々から視線を向けられると、リオはそう答えた。

「そうか……。となれば、あとはタカヒサ殿とアキ殿の処 遇 をどのようにすべきであるかだな。我が国としてはサツキ殿とミハル殿のご意向を尊重する所存だが……」

　フランソワはいよいよ貴久と亜紀の取り扱 いについて話を広げて、問題を起こした二人の同郷者である沙月と美春に視線を向けた。

「どのように、と言われても、貴久君についてはセントステラ王国の勇者ですし、リリアーナ王女が彼をどうしたいのか聞かないことには判断のしようが……」

　沙月はそう答えて、リリアーナに水を向ける。

「我が国としては勇者であるタカヒサ様を犯罪者として扱うことはできません。ですが罰 はきちんと受けてもらう所存です。その罰の内容について、同意を頂 戴 できればと」

　と、リリアーナは確固たる声で語った。

「具体的にはどのような罰をお考えですか？」

　沙月はリリアーナに問いかける

「ミハル様誘拐の協力にあたって、私はタカヒサ様と契 約 を結びました。誘拐が失敗した場合には私が提示する罰を受けていただくと同意を得ております。細々とした事項がいくつもあるので、後ほど実際に契約書をご確認いただければと。ご要望があるのであれば、当方でタカヒサ様にその罰を履 行 させる用意もあります」

　リリアーナは滔々と、貴久に与 える予定の罰について語った。

「……なるほど。現状だとその契約書とやらを見てみないことにはなんとも言えませんけど……、美春ちゃんは何かある？」

　と、沙月は美春に確認する。

「私は……、罰というか、今の貴久君にそれができるのかはわかりませんけど、二人には何が悪かったのかをきちんと考えて、ハルトさんを始めとする迷惑をかけたすべての人にちゃんと謝罪してほしいです」

　美春は辛 そうに顔を歪 めて語った。リリアーナはそんな美春を見 据 えると、目 許 を微かに曇らせて口を開く。

「もちろん本人に謝 るつもりがあるのならすぐにでも謝っていただくことに越したことはありませんが、ミハル様がお考えのように今のタカヒサ様にそれができるかは怪 しいでしょう。仮に謝ったとしても簡単には許さないことが最大の罰となるのではないかなと考えます。私は今回の件を簡単に許すつもりはございませんので」

　なかったことにはさせない。リリアーナはそう言わんばかりに、静かな怒 りを込めて告げた。

「……確かに、簡単に許したら彼のためになりませんね。その通りだと思います。ハルト君は、どう思う？」

　沙月はリオにも意見を求める。

「私は……、貴久さんに協力した亜紀ちゃんのことはどうするのかなと」

　リオは亜紀の処遇について触 れる。

「ご本人が望むのであれば、当初の通り我が国へお連れする用意はあります。その場合は特別に何か罰を与えようとは考えておりませんが、ミハル様やサツキ様から何かしらのご要望があるのであれば、それに従う所存です」

　リリアーナは亜紀の取り扱いに関して貴久に対する取り扱いと同様に、美春と沙月の意見を伺 った。すると、沙月が美春の顔を見据え、こう語る。

「私は亜紀ちゃんのことも簡単に許したらいけないと思う。美春ちゃんは亜紀ちゃんが苦しむ姿を見たらすぐに許してあげたくなるのかもしれないけど、それが亜紀ちゃんにとって最大の罰になるし、本人のためにもなると思うから。だから、美春ちゃんはもちろんハルト君も、しばらくは会うことすら控えた方がいいんじゃないかなって思う。どう？」

　沙月は自分の意見を語り、まずは美春を見て問いかけた。

　すると、どうして亜紀が貴久に協力したのか、その理由を想像して亜紀の傍にいてやりたいと思う感情が芽生えた美春だったが――、

「それは…………、はい。そうかもしれませんね」

　その気持ちをグッと堪 えて頷いた。これまでの自分と同じように亜紀と接するだけでは亜紀のためにはならないし、また同じことの繰 り返しになるかもしれないと思ったから。

「美春ちゃんはこう言っているけど、ハルト君は？」

　沙月はリオにも伺いを立てる。

「……異論はありません。その場合は仮に亜紀ちゃんが美春さんに付いていきたいと言おうと、貴久さんと一緒にいさせる、ということでよろしいですか？」

　リオは微かに逡 巡 したように間を空けたが、すぐに頷いて確 認 事 項 を告げた。

「その場合は私が傍にいて亜紀ちゃんを見張るわ。なので、その際はガルアーク王国に滞 在 できるように取り計らっていただいてもよろしいでしょうか、フランソワ陛下？」

　沙月はそう語り、フランソワに頼む。

「無論だ。もとよりサツキ殿のご友人を迎 え入れる用意はあったのだからな」

　フランソワは鷹 揚 に首を縦に振った。

「ありがとうございます」

　沙月はぺこりと頭を下げる。美春もそれに倣 ってこうべを垂れた。すると、このタイミングで応接室の扉 がノックされる音が響 く。

「誰 だ？」

　というフランソワの声に応じるように、下座に腰を下ろしていたシャルロットが立ち上がる。完全に人 払 いをしているので、今は室内に他に誰もいないのだ。

　立場上、目上の王女だけに使いっ走りのような真似をさせるわけにはいかないので、リオも立ち上がってシャルロットに付 き添 うことにした。

「私が扉を開けましょう」

「まあ、まるで私専属の護衛騎 士 ができたみたいで嬉 しいわ」

　リオが率 先 して扉を開けると、シャルロットははにかんで喜ぶ。扉を開けた先には見張りの騎士以外に、別の騎士が立っていて――、

「セントステラ王国の勇者様を城内へお連れしました。こちらへご案内することもできますが、いかがなさいますか？」

　胸 元 に右手を当てて敬意を示しながら、報告事項を口にした。

「様子はどうだ？　暴れるそぶりはあるか？」

　フランソワは座りながら尋ねる。

「いえ。ふてくされた様子はありますが、何もせずだんまりを決め込んでおります」

「そうか。では、隣 の応接室へお通ししろ」

「御 意 」

　騎士は恭 しく頭を下げると、そのまま立ち去っていく。リオは静かに扉を閉めた。

「さあ、戻りましょう、ハルト様」

　シャルロットはリオに寄 り添い、二人で椅 子 へと戻る。と――、

「どうする？　余としては特段、この場にいる誰よりも率先してタカヒサ殿と会う理由はないのだが」

　フランソワは主に沙月とリリアーナの二人を見て問いかけた。

「私は少し、貴久君と亜紀ちゃんの二人と話をしたいです。美春ちゃんとハルト君の代わりに」

　沙月はすかさず亜紀も交えての面会を申し出る。

「では、アキ殿も隣の部屋に呼ばせるとしよう。リリアーナ王女はその間にタカヒサ殿と面談するのであれば、隣の応接室に向かうとよい」

「いえ、タカヒサ様とアキ様がいらっしゃる場でお話をした方が手間も省けるでしょうから、私もアキ様がお越しになるまでお待ちしましょう。順番はサツキ様の後でも構いませんので」

　などと、フランソワとリリアーナが言葉を交 わすと――、

「だったら、リリアーナ王女も同席していただけませんか？　その方が一度に色々な話もできると思うので」

　沙月はリリアーナも交えての面談を希望する。

「畏まりました。では、そのように」

　リリアーナは粛々と頷いた。

「ありがとうございます。というわけで、美春ちゃんとハルト君は雅人君を呼んで、説明をお願いしてもいいかな？」

　沙月は貴久と亜紀の相手を買って出て、美春とリオに雅人のことを託 す。

「……はい。任せてください」

　美春は顔に影 を落とし、わずかに逡巡しながらも頷いた。今はあの二人と会うべきではないと決めたのだから、と考えて……。

「では、アキ殿とマサト殿を迎えに向かわせよう。アキ殿は隣の応接室へ、マサト殿とはこの部屋で話をするとよい」

　かくして、事態は次の段階へと進むことになったのだった。

◇　◇　◇

　それから、およそ十分後。亜紀と雅人が連れてこられたと報告が来ると、沙月とリリアーナに入れ替 わる形で、雅人がリオと美春のいる部屋へと入ってきた。

「ハルト兄ちゃん、美春姉ちゃん、いったい何が起きてんだよ？　亜紀姉ちゃんは真っ青なまま別の部屋に連れて行かれたしよ」

　入れ替わる時に沙月を発見して何か言葉を交わしていた雅人だったが、リオと美春から話を聞くように言われたのか、入室するなり困 惑 して問いかけてくる。

「事情を説明するから、とりあえず座ってくれ」

　リオは努めて声を落ち着かせ、雅人に呼びかけた。

「ふむ。余とシャルロットは退散するとしようか。後は任せたぞ、ハルトよ」

　まだ応接室に残っていたフランソワだったが、そう言って腰を上げる。

「お取り計らい、誠 にありがとうございます、陛下」

　リオはスッと立ち上がり、胸元に右手を添えてフランソワにこうべを垂れた。美春も慌 てて立ち上がり、リオと一緒に頭を下げる。

「よい。余は余でそなたの武勇伝をシャルロットから聞かせてもらうとしよう。行くぞ」

　フランソワは上機嫌に笑 みをこぼすと、シャルロットと一緒に退室していく。室内にはリオ、美春、雅人の三人だけが取り残されることになった。

「じゃあ、雅人君はここに座ってくれる？」

　美春は今まで自分が座っていた場所に座るよう雅人を促すと、自らはリオの隣へ移動して腰を下ろした。

「おう……」

　雅人は向かいに座るリオと美春の顔色を窺 いながら腰を下ろす。

「それでね。えっと、すごく驚くかもしれないんだけど……」

　美春は躊躇 いがちに話を切り出 す。

「美春さん、説明は俺 がしますから」

　リオは自ら説明役を買って出た。他 ならぬ被 害 者 である美春の口から言わせるのは酷 だろうと思ったから。

「な、なんなんだよ……」

　雅人はただならぬ雰 囲 気 を察し、萎 縮 して身構えてしまう。

「頭が真っ白になると思うから、簡潔に言おう。未 遂 に終わったけど、貴久さんが美春さんを誘 拐 しようとして失敗した。亜紀ちゃんもそれに協力していた」

　と、リオは端的に告げた。

「………………は？」

　案の定、雅人は目を点にして硬直してしまう。

「貴久さんと亜紀ちゃんは美春さんを誘拐するつもりで、別れの挨 拶 をするからと言って俺 達 をあの庭に呼び出したんだ。それで、みんながいなくなって美春さんと二人きりになった後で、貴久さんが美春さんを拉 致 した。今、沙月さんとリリアーナ王女が隣の部屋で二人と話をしている」

「…………マジなのかよ」

　雅人は呆 然 と呟 く。

「ああ、本当だ。途 中 でお城の人達 に目 撃 されて騒ぎにもなったし、犯行が発覚した後にリリアーナ王女も証人として供述してくれた。それに、魔 道 船 で連れ去られた美春さんを奪 い返したのは俺だしな」

　と、リオはフェイクを織り交ぜつつ、硬い声で言う。

「ああああ……、くそっ、何やってんだよ……」

　雅人は顔を歪め、泣きそうな声でぼやいた。

「雅人君……」

　美春はキュッと唇 を噛 みしめる。

「悪ぃ、美春姉ちゃん。兄貴と亜紀姉ちゃんが……」

　雅人は自分のしでかした失態を謝罪するように、美春に謝った。

「謝らないで、雅人君。私が一番近くにいたのに、亜紀ちゃんの抱 えていたわだかまりをずっと見て見ない振りをしてきた。私も悪かったんだから……」

　美春は悲痛な面持ちで、自らの胸中に渦 巻 く自責の念を吐 露 する。と――、

「その考えが間 違 っているとは言い切れませんが、正しくもないのではないでしょうか？　罪を背 負 うべきなのは、罪を犯 した人間だけです。部分的にでも肩 代 わりして背負おうとするのは罪を犯した本人のためにはならない。だから、美春さんと雅人が悪いわけじゃありません。もちろんあの二人のことを大切に思う気持ちまでを否定するつもりはありませんが、そこは切 り離して考えないと悪 循 環 になりかねませんから」

　リオは理路整然とそう語った。

「……でもよ、どうすりゃいいんだよ、俺……」

　と、雅人は消え入りそうな声で呟く。リオの言葉は胸の内に届いたようだが、それでも何をどうすればいいのかわからないらしい。

「大事なのはどうしたいのかだ。どうすべきかじゃない。何をしたいのか、そこから逆算して自分に何ができるのか、考えてみればいいんじゃないか？　まあ、実際はやりたいことが多すぎて、互 いに矛 盾 して、そう簡単な話にならないことも多いんだけど……。とりあえず今は事実を受け止めるのに時間をかけて、それから考えてみるといいさ」

　リオは薄 い影を落としながらも、諭 すような優 しい声 音 で雅人に助言した。

「ハルト兄ちゃん……」

　雅人は感 極 まったような顔になる。

「少なくとも俺は今回の件で雅人が悪いと思って責めるつもりはないよ。それは美春さんだって同じはずだ。雅人だって美春さんが悪いだなんて思っていないだろ？」

「あ、ああ！　それはもちろんだ！」